譚耀宗: 民陣把遊行人數誇大五倍. 唐英年: 挺修例

【逃犯條例】指多人遊行 唐英年挺修例：政府做到咁，仲想點樣？
政情
撰文：吳倬安
2019-06-10 20:46
最後更新日期：2019-06-10 20:46

由港區人大代表及全國政協委員組成的香港友好協進會今天傍晚召開記者會，前政務司司長、協進會會長唐英年表示，昨天有「相當多人」參與反對《逃犯條例》修例遊行，大部分巿民都是有秩序和和平表達訴求，不過無論多少人參與遊行也好，修例是有逼切性，又指政府已就修例作出兩次調整，特首林鄭月娥今天亦已公布四項新措拖和表明繼續聆聽聲音，明言：「政府都做到咁樣，仲想點樣呢？」

全國人大常委、民建聯前主席譚耀宗強烈譴責有示威者以暴力衝擊警方，他批評不少政黨和專業人士不斷誤導巿民。被問到103萬人上街的巿民是否被誤導，他指出來遊行的人基於很多不同原因，不敢講是否所有遊行人士都被誤導，他又指有說法指民陣一向把遊行人數誇大五倍。他被追問是否意指民陣昨天「篤數」，他明言民陣一定有誇大，又指撐修例大聯盟已收集80萬簽名，認為大聯盟的簽名「都幾細緻」。

唐英年：警方以最低「暴力」恢復社會秩序

唐英年強烈譴責示威者衝擊警方，他高度讚揚警方表現高度專業和紀律，以最低「暴力」恢復社會秩序，向警方致以最崇高的敬意，又指昨天有八位警察和一名記者受傷，強調香港是法治之都，不會姑息和容忍傷害警察人員及旁觀者的行為。他又指警方在記者會上指衝擊有組織，並非自發性，有信心警方會徹查和追究到底。

他指昨天的遊行人數相當多，指遊行人士是表達對修例的關注，不過他指政府經過剔除九項商業罪行、加入六項人權保障，加上林鄭今天亦已公布四項新措拖，認為修例已是相當妥善。

他又以西班牙早前把70多名逃犯移交中國的例子，指香港不可成為逃犯的避風港，又指在海外殺人是很嚴重的行為，若殺人後仍可坐飛機回港，作為法治城市會被人恥笑。

唐英年其後以美劇《House of cards（紙牌屋）》為例子，他又指劇中的政府處理每一件事情，都是予人整整齊齊、按照部署實行的感覺，惟現實與劇情遠離十萬八千里，他指自己在政府工作做了十年，政府施政並非樣樣「咁理想」。

（文宣組）612icon

【大整合】11/6-12/6 資訊整合 「反送中」

民陣「篤數」？ 譚耀宗：一定有誇大！

被問到103萬人上街是否港人「主流民意」，唐英年未有正面回應，僅稱昨天的確有很多很多人遊行，又指自己不會詳細研究是100萬、25萬抑或是50萬人上街，認為林鄭已表明會聆聽意見，認為在下一階段應透過在立法會恢復二讀，作相當詳盡的討論，明言：「政府都做到咁樣，仲想點樣呢？」

譚耀宗批評，不少政黨和專業人士不斷誤導巿民。被問到103萬人上街的巿民是否被誤導，他指，參與遊行的人基乎不同原因，不敢講是否所有遊行人士都被誤導，又指有說法指民陣一向把遊行人數誇大五倍。他被追問是否意指民陣昨天「篤數」，他明言民陣一定有誇大，又指撐修例大聯盟已收集80萬簽名，認為大聯盟的簽名「都幾細緻」。

施榮懷：唔相信呢啲呃人嘅數字

全國政協委員施榮懷補充指，扣除孩童和長者後，香港有500萬活動人口，若有100萬人參與遊行，即代表每5個人就有一個人參與遊行，「唔相信呢啲呃人（民陣）嘅數字。」

譚耀宗又指出，相信立法會恢復二讀後，透過辯論將越辯越明，他認為有人所憂慮的並非修例內容本身，而是基乎意識型態和政治型態而對中國產生抗拒。

Sorry香港宜家正值歷史危機當前我想同大家講少少嘢

一百萬人遊行只係個開始，大家仲有好多好多嘢可以做，例如今晚開始直到12號喺政總舉行嘅祈禱聖詩會，甚至罷工罷課等，我希望大家要明白一樣嘢，任何願意作出反惡法嘅行動都應該要支持！香港人唔可以再比三毛分化，和理非同勇武必須一齊合作，佔大多數嘅和理非請用盡一切合法方法反對逃犯條例，逃犯條例絕對唔可以通過，否則我地同下一代就會生長喺講句說話都要就住就住，擔驚受怕嘅環境之中，大家絕對唔可以比逃犯條例過到

香港和理非佔大多數係事實，我都明絕大多數人都唔會衝始終法律後果太重，所以大家應該要用盡合法方法全力阻止惡法，只要係合法渠道去反送中，我相信唔少人都唔介意做多兩步，有啲人可能覺得有啲和理非行動聽起上嚟好似好膠，但請唔好理人點做，只要記住大家都係反送中嘅同路人，我地就應該尊重同埋支持佢地，去爭取更多市民同國際社會反送中，唔好話無用，你去做起碼仲有1%會成功，完全唔做就絕對唔會成功。大家一定要盡自己可以承受到嘅所有後果同力量，以政府徹回逃犯條例為成功目標。記住，唔好再鬧分化，和理非有和理非做，其他人有其他人做，兄弟爬山，各自努力。

歷史例子：
柏林圍牆冧之前幾個月冇人會覺得有生之年可以見到冧牆嘅一日，03年23條同12年國教都冇人會覺得可以令政府撤回23條同國教，正如今次亦都冇人會覺得可以令政府撤回逃犯條例。再強調一次，唔好話無用，你去做起碼仲有1%會成功，完全唔做就絕對唔會成功。

唐英年 係2012年果陣比中共遺棄左, 家陣仲咁出力奶共

（文宣組）612icon

唐英年見到特朗針咁嘅下場驚到
共匪最鍾意殺一儆百

反送中遊行20萬

反佔中遊行25萬

譚個孫女都係外國勢力
各位記住, 一定要同佢算賬

103萬就誇大
80萬網上唔知乜9簽名就真實

使唔使尋日嗰一百萬人一人一個電話証明俾佢睇？

我都唔相信簽名有80萬喎 有種就組織一次支持修例嘅遊行俾我地睇下有幾多人支持？